# SR-H04

## Questions

1. 通常定义下，以下活动不属于需求开发的基本活动的是（  ）  
A. 需求获取  
B. 需求分析  
C. 需求说明  
D. 需求基线  
2. 通常定义下，以下活动不属于需求管理的基本活动的是（  ）  
A, 版本控制  
B. 变更控制  
C. 需求跟踪  
D. 需求迭代  
3. 以下关于嵌入式系统的描述中，不准确的是（  ）  
A. 嵌入式系统按对时序要求一般可分为：非实时系统、软实时系统和硬实时系统三种  
B. 嵌入式电子阅读器一般属于软实时系统  
C. 嵌入式系统一般指包含软硬件的整体产品  
D. 当前民用嵌入式系统通常采用通用计算SoC芯片  
4. 以下不属于ERD的基本元素的是（  ）  
A. 数据实体  
B. 数据关系  
C. 数据属性  
D. 数据类型  
5. 以下关于风险管理的描述，不准确的是（  ）  
A. 风险管理一般包括： 风险评估、风险规避和风险控制  
B. 风险不可能完全避免  
C. 对外部实体过于依赖是一个常见的风险来源  
D. 风险指产生了不良影响的问题

## Answers

1. D, :book:P14图1-4
2. D, :book:P404图27-1
3. B, :book:P388，嵌入式电子阅读器一般对时序要求不高，一般属于非实时系统
4. D, :book:P219图13-1、图13-2、图13-3
5. D, :book:P474图32-1
